---
extends: _layouts.answer
section: content
title: イスラームは審判の日について何と言っていますか?
date: 2024-07-18
description: 全宇宙が破壊するその日がやってくると､死者は神の審判を受けるために復活させられる｡
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-5.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 554943
---

キリスト教徒と同様､ムスリムは現世というものが来世に対する試験的な準備期間に過ぎないという信仰を持っている｡各人にとって､現世での生活は死後の世界のための試練の場である｡全宇宙が破壊するその日がやってくると､死者は神の審判を受けるために復活させられる｡この日全ての者がその信仰と行いに従って神からの報いを受ける｡｢アッラーの他に真の神はなく､ムハンマドは神の使徒(預言者)である｣と信じて死んだ者はその日報われ､永遠の天国での生活を許される｡クルアーンにはこうある｡

{{ $page->verse('2:82') }}

一方｢アッラーの他に真の神はなく､ムハンマドは神の使徒(預言者)である｣ことを信じることなく死んだ者は永遠に楽園に入ることは許されず､地獄に送られる｡クルアーンにはこうある｡

{{ $page->verse('3:85') }}

また次のようにもある｡

{{ $page->verse('3:91') }}

ある人はこう思うかもしれない｡｢イスラームはよい宗教だと思うが､もしイスラームに改宗すれば､家族や友人や他の人々が私を迫害し､笑いものにするであろう｡もしイスラームに改宗しなくても､天国に入ることができるのだろうか？地獄の業火から救われるのだろうか？｣

その答えは神が上述の節で仰せられている｡｢イスラーム以外の宗教を追求する者は､決して受け入れられない｡また来世においては､失敗者の類である｡｣

預言者ムハンマド{{ $page->pbuh() }}が人々にイスラームに導くために遣わされた後は､神はイスラーム以外の宗教への信奉を認めない｡神は我々の創造者､維持者であり､この地上にあるもの全てを私たちのために創られた｡私たちが手に入れる恩恵とよきものは全て神のおかげなのである｡そのため､神､預言者{{ $page->pbuh() }}､イスラームの教えを信じようとしないものは､来世で罰せられる｡実際のところ､私たちが創造された第一の目的は､クルアーン(51:56)にあるように､神だけを崇拝し､かれに服従することである｡

この世での人生は非常に短い｡審判の日､不信仰者は現世で送った生活がたった1日か数時間ほどのように感じる｡クルアーンにこうある｡

{{ $page->verse('23:112-113..') }}

またこのような言葉もある｡

{{ $page->verse('23:115-116..') }}

来世での生活こそが真の生活である｡そこでの生活は精神的なものだけでなく､肉体的でもある｡

預言者ムハンマド{{ $page->pbuh() }}は現世と来世を比べて次のように言った｡

{{ $page->hadith('muslim:2858') }}

すなわち､来世の価値と現世の価値を比べると､まさに大海と数滴の水のような比べようもないほどの大きな差異があるのである｡
